深圳婦時隔28年想起買過一層樓 收回單位時驚見住着陌生人

世事無奇不有，內媒報道指，深圳一名婦人在1992年於深圳購入一個單位，但之後竟然因為一直很忙而把事情忘了，最近想起這件事時想收回單位，卻赫然發現單位竟然住著陌生人。

張女士在1992年花了33.2萬元（人民幣，下同），在寶安區華天花園購買了一套144平方米（1550平方呎）的單位。張女士付款之後就一直很忙，後續就沒有跟進。現在，張女士年齡大了，身體不好，就想把單位收回來。

張女士及其家人卻發現，按理應該丟空的單位，卻被人裝修過，而且還有人住了下來。物業管理處表示，只知道單位的管理費一直是現有住戶在交。有知情鄰居表示，在2001年前後，單位現在的住戶撬門進去，裝修完便住進去。這名鄰居還表示，現在這個單位已經漲到600萬了。

張女士上門收回單位，驚見住着陌生人：
新安湖社區綜治辦主任則表示，現有住戶是在附近做小生意的，單位裡面住了四五個人。住戶曾拿出來一份手寫的轉讓合同，還有一份火化證明，表示把單位賣給他的業主已經去世了。

律師：住戶涉嫌非法侵佔他人財產
張女士雖然有該單位的房屋買賣合同，但是因為當年沒有去辦房產證，所以現時張小姐也沒辦法證明自己的確才是業主。經過律師和協調員的努力，已找尋到當年的物業開發商，接下來會請他們協助補辦房產證。

負責為這件事進行調解的律師表示，如果該房產屬於張女士所有，裡面的住戶就涉嫌非法侵佔他人財產。若達到犯罪立案的標準，該住戶就涉嫌構成刑事犯罪。產權人可以向有管轄權的法院提起訴訟，追究租戶近幾年住在這個單位應當支付租金的賠償責任。

有冇升左十倍價錢？

支那無逆權侵佔？

升到600萬

鄰居還表示，現在這個單位已經漲到600萬了。

18倍

成件事好鬼囉, 又無房產證, 又過左28年先去搞返, 傻架, 28年內所有稅項, 付款邊個俾的, 點會忘記左呢間房

深圳產權都咁兒戲

好正常，大陸係咁

ON9 28年前30萬可以唔記得?

逆權侵佔 唔係條友合法地租左個地方
有一直交租比業主 但比人彈回頭 搵唔到業主 唔知幾多年先係咩？
佢係爆門入去住 仲要偽做文書

所有土地都係黨既
點可能侵佔

支那都好想取消香港呢條法例
同埋絕對唔比香港人做侵佔
連露宿都趕絕

1,500呎

當年冇辦房產證
好假

英國舊法例應該係業主唔過問就得
15年至50年不等
支那係好想取消呢條法例

物業管理處表示，只知道單位的管理費一直是現有住戶在交。

十年唔交管理費都得?

28年前深圳好多地方都仲係舊到七彩，講經咩中間唔記得左自然係無交過啦

有價冇市冇人買

本身唔係租客 比人爆入去住一定唔得啦

中國人一直都係咁, 邊有人權財產權呢樣嘢架? 有嘅話就唔會係滿清開始,有錢嘅人好多都會選擇走佬不做中國人或支那人啦.你又唔係支那住同生活,置業把柒咩. 無人睇實,實會比人鑿架.你以為係日本或歐美置業,擺錢入瑞士銀行啊?

好似之前有單係個看更自己爆門配匙租俾人

yes 買左個產權60年就黨要你比筆錢再續 但個價冇人知 任佢講

一個唔好彩比人睇啱塊地
賤價強收

李克強講過話會自動續 但到時佢都死q左啦 鳩up冇成本

張女士雖然有該單位的房屋買賣合同，但是因為當年沒有去辦房產證，所以現時張小姐也沒辦法證明自己的確才是業主

痴鳩線，即係等於香港做完買賣合同，未驗樓未交吉未簽樓契，其交易係未完成，如果係香港係成交唔到，支那人做野真係求鳩其。

如果香港法律，交易冇效，佢係應該冇依個單位業權，支那就真係唔知。但依家住緊果家人又求鳩怪，買樓冇房產證都受

「共產」